[0805]發起公務員集會嘅義士被大量藍屍打1823投訴

大家幫幫手

發起公務員集會嘅顏武周被大量藍屍打1823投訴
拜託大家可以send email比勞工處處長，對沖返投訴

---------------------------------------

To: cl_office@labour.gov.hk
cc: scsoffice@csb.gov.hk

致：
勞工處處長

陳嘉信先生, JP

陳嘉信處長：

本人得悉貴處二級助理勞工事務主任顏武周先生現正申請舉辦名為「公僕仝人，與民同行」的集會。近月，《逃犯條例》修訂爭議觸發香港多次大規模遊行示威，再加上警方處理方法亦引起廣泛關注及爭議，社會嚴重撕裂及對立。社會各界近日紛紛以聯署形式積極表達聲音，不少公務員亦加入行列。身為公僕一員的顏先生表示希望將這些聲音化作行動，向市民傳達公務員團隊聆聽到他們的聲音，願意告知政府，從而修補政府與市民之間的關係。本人十分欣賞顏先生的勇氣，願意承擔申辦集會此重任；同時非常支持顏先生的行動，讓公務員有機會在公餘時間表達對社會狀況的意見，對維護香港核心價值有莫大幫助。

《基本法》第二十七條列明：「香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。」公務員作為香港居民一分子，應同樣享有這些權利，不應被侵犯。

此外，《基本法》第三十九條又指出：「《公民權利和政治權利國際公約》、《經濟、社會與文化權利的國際公約》和國際勞工公約適用於香港的有關規定繼續有效，通過香港特別行政區的法律予以實施。」其中適用於香港特別行政區的國際勞工公約，包括《結社自由與保護組織權利公約》(87號)及《(公務員)勞動關係公約》(151號)。其中，後者明確提及公務員享有跟其他工人一樣的公民及政治權利，可以自由結社；而公務員工會則享有完全獨立於政府機構，不受後者干預的權利。

本人認為，公務員透過組織或參與工會表達對於社會及政治事務的意見，甚至參與相關的活動或行動，理應受到充份的保護。因此，本人再次強調，本人絕對支持顏先生舉辦的集會，亦懇請貴處協助捍衛公務員在非執行公務時表達意見的權利。

本人希望貴處回覆，假如顏先生或貴處其他同事因此事而遭無理投訴，貴處將如何處理。謝謝。

市民

XXX

副本送：

公務員事務局局長羅智光 先生, GBS, JP

---

記得內容自己加減 don’t be too standard

推

其實都講左一定會係咁，義士點解要帶口罩，唔通貪造型咩

Push

tellme@1823.gov.hk

勞工處二級助理勞工事務主任顏武周及運輸事務主任張家寶充分發揮公務員一直以服務香港市民為本，作為市民和政府溝通的橋樑，維護香港核心價值、以港人福祉為核心使命的精神，值得讚揚！

請轉告該職員及其上司，勿因表達個人意見而受不必要的壓力。

香港人有言論自由。

寫還寫唔該係咁二都改吓唔好個個一樣

push

推啦 屌

推!

已send 推

冇錯 唔好完全一樣

pish

PUSH